Músicos que fueron fotografiados vestidos de mujer

 
 Ver a nuestra madre con singular fascinación ponerse las medias, deslizarse dentro de un vestido y recorrer el lápiz labial por su boca fue tal vez la principal razón por la que quisimos jugar ser grandes, embadurnarnos con maquillaje y caminar en sus tacones. Y esto no sólo aplica para las niñas; en el caso de los niños, su madre es la primera figura femenina que conocen, por lo que no es raro que en ella comiencen a reconocer los rasgos que pudieran encontrar atractivos en el sexo opuesto, o bien, con los que pudieran identificarse. 
 Si fuera el segundo de los casos, lo más probable es que esa identificación prevalezca y se manifieste de diferentes maneras, algunas de ellas pudiendo ser el travestismo o el crossdressing . 
 El travestismo es comúnmente asociado con la transexualidad, cuando no necesariamente tiene que ser así. De hecho, para hacer esa distinción, se utiliza el término crossdresser,  que se refiere a que únicamente hay identificación con el sexo opuesto durante el juego de roles, al contrario del travesti, que se identifica todo el tiempo y lejos de la transexualidad, donde el sujeto no siente absoluta identificación con el género que le fe asignado al nacer. El crossdressing puede verse constantemente en el mundo del espectáculo (que no debe confundirse con los Drag Queen,  pues ellos no pretenden imitar a la mujer; al contrario, su personaje no tiene sexo y su orientación sexual puede ser cualquiera), incluso con los músicos más emblemáticos de las últimas décadas. 
 Y entre tanto, encontramos algunas fotografías de músicos que fueron fotografiados vestidos de mujer. 
  Queen durante el rodaje de “I Want to Break Free”, 1984.   Anthony Kiedis y Flea (Red Hot Chili Peppers), durante una presentación de Nirvana, 1993.   Brian Molko (Placebo)    David Bowie en el videoclip ‘Boys Keep Swinging’, 1977.    Jared Leto para la revista “Candy”, en su papel para la cinta “ Dallas Buyers Club”, 2013.    Mick Jagger en una fiesta de disfraces, 1978.     Nick Cave en brassiere.    Robert Plant (Led Zeppelin) y Roy Harper.    The Rolling Stones para la portada del single ‘ Have You Seen Your Mother,Baby, Standing in the Shadow?’,  1966  .    Ozzy Osbourne, 1984.     U2, febrero de 1991. 
  Iggy Pop: “I’m not ashamed to dress ‘like a woman’ because I don’t think it’s shameful to be a woman”. 
  Pete Doherty (The Libertines).     Sting durante un concierto de beneficencia.   Eddie Vedder (Pearl Jam) durante su gira “Ten”, en 1991.      Frank Zappa 
 El hecho de que, figuras tan importantes en la industria de la música, no sólo por su talento, también por su sex appeal que enloqueció a millones, ha puesto en duda los paradigmas existentes en torno a la masculinidad. ¿Cómo era posible que hombres tan viriles como ellos no tuvieran ningún reparo en usar vestidos, maquillaje y tacones? En una sociedad moralista, vestirse de mujer como ellos lo hicieron implica un acto de valentía, de sacudirse los escrúpulos y asumir su libertad. Lograron decirle al mundo, pese a las críticas, que la vestimenta no define a las personas ni tiene por qué opacar sus méritos, porque bien lo dijo Iggy Pop: “ I’m not ashamed to dress ‘like a woman’ because I don’t think it’s shameful to be a woman”. 
 *** Te puede interesar: 
 Fotografías de la vida secreta de músicos como David Bowie, Mick Jagger y más La personalidad de los músicos a través de sus peculiares peticiones de comida.